將軍澳藍田隧道須2016年完成

2005年6月20日

環境運輸及工務局建議興建「將軍澳 --- 藍田隧道」，作為接連將軍澳與西九龍的策略性6號幹線的部分
環運局提交立法會交通事務委員會的文件指出，研究結果顯示，「將軍澳 --- 藍田隧道」須在約2016年完成，以便應付將軍澳人口增長及工業發展所帶來的交通。
由於隧道屬6號幹線的東段，其推行時間表須配合6號幹線兩個路段，即T2主幹路及中九龍幹線的進度，以便減少對東九龍交通造成的負面影響，並盡量提高6號幹線的使用量。
連接西九主要幹路

該局指出，將因應將軍澳發展步伐所帶來的交通需求，以及在考慮到6號幹線其他路段的推行時間表後，不時檢討「將軍澳 --- 藍田隧道」及餘下的新道路網絡的推行時間表。

「將軍澳 --- 藍田隧道」全長約4.3公里，雙程雙線行車道，在茶果嶺把將軍澳新市鎮與東九龍連接起來。隧道的西端連接擬建的T2主幹路，東端接駁擬建的P2號道路及跨灣連接路。

該隧道聯同九龍東南部的中九龍幹線及T2主幹路，成為接連將軍澳與西九龍之間的策略性6號幹線的部分。

填海面積盡量減少

「將軍澳 --- 藍田隧道」主要資料如下：
•長約4.3公里，其中2.2公里建於魔鬼山地底；
•在東端建造地面連接路，接駁擬建的P2號道路（近將軍澳市中心）及將軍澳的跨灣連接路；
•在西端建造地面連接路，接駁現有的東區海底隧道、茶果嶺道以及擬建的T2主幹路；
•在將軍澳興建收費廣場以及跨灣連接路與P2號道路的交匯處。

環運局表示，將開展隧道的詳細規劃及設計工作，並檢討填海區的面積，務求在詳細規劃和設計階段，盡量縮小填海的面積。

訓左冇睇
依家起成點

起完好耐 用咗排又俾人嫌 拆咗再起緊 就起完

做咩俾人嫌？

咪又係果樣 你明架啦

2019年 重起緊

重定仲

zung6->重
仲係錯字

好明顯係問 re 定 still 啦
唔係捉你錯字

垃圾政府